等啊叔我教新手買鏡老鏡啦

千萬千萬唔好去X昇，同XX園。
去ebay買，用buyipee運黎香港都係幾十，到左用陽光睇下啲玻璃透唔透，記得一定要睇邊位，脫膠都霉都係由邊位開始。冇問題睇下無限對焦有冇問題，如果過晒9同到唔到，佢其他結構係會極大機會出現問題，返到去放上腳架 對lens chart 打平影一幅，睇下四邊個dof齊唔齊，如果一邊清一邊蒙就係光軸壞左。幾十年老鏡點都少少唔對稱 試下收1-2格光圈，如果問題都係度就一定唔用得.
另外睇下快門葉順唔順 好果痴立立就唔好要，仲要睇下有冇油，有油又要退，啲油揮發左再痴落侽粒後玉係冇得搞。

Paypal有180日保証，如果係啲難發現嘅問題 係可以向paypal 180日內申請退錢。 你老豆我都做過新手 都比啲老屎忽呃過，都唔想世姪你地啲血汗錢就咁冇左，啲錢比自己老母飲茶都好過比黑店啦，你老母生你果時好辛苦嫁。

最後加多句，錢就你地嘅 如果係都要衝個頭埋去，啊叔我都阻止唔到你。

啱聽就比個like我，如果大家開心 我下次出post教埋大家點簡機啦。

仆街 打咁大編野冇人理，但平時啲9 post就入黎，呢度班友唔係咁小學雞下話。

平時雖然同無無兩句
但見你屌東星
一於like返野

出呢d post咪幾好

正評給呢個長編po

出呢啲冇人理，係都要我出膠post啲人先入黎。

要睇埋賣家d history先好落手

講多少少啦，記得睇下粒螺絲有冇花，如果花晒就係大執過！

記住！光學野安裝係要極準！拆完之後安裝返都一定冇出廠時咁好！就算錯0.001mm 個鏡都唔掂，所以話點解最靚嘅鏡只有德國同日本先做到，支那果啲就算點抄都好 都一定抄唔到果0.001mm！

而家啲日本仔越來越唔老實，haze晒都話optic clean.

日本既話yahoo好d

如果見到唔同賣家用同一幅鏡頭相登拍賣
係咪fake seller多？

係，佢地克意壓低價 跟住低價收貨。

未試過 我個人prefer 德國 同美國seller.
架仔好禮貌但唔老實，佢地好鐘意用問題鏡呃新手。

德國佬有少少問題都會係個description 話 for parts, 連快門遲dd 係慢到我都睇唔出都會講出黎。

架仔就乜都話As new 同 pre own, Optic excellent but thin haze light stretch tiny Fungus, 屌 都on99.

日本仔我都中過一次招，邪惡海灣

我成nikon舊鏡都係啱啱開始玩菲林個陣買，聽完樓主咁講，今晚返去真係要望望

老老實實.架仔我覺得尚算老實.平均30幾件,瀨野次數係1-2次.
美國佬就試過3次瀨一次野.有時係平野,所以廢事退.

仲有一樣,發覺mamiya 鏡真係好屎.如果真係tiny fungus,有得搞,但d 架仔話係light haze,其實有機會係離膠.大家小心d

良心發現

lm 唔係無人理 係依到靜左好多姐

叫ebay 退 會唔會拖好耐 或者要求買家自己寄返去?

正正常常開呢d post 咪好囉

Mamiya用錯膠水，我諗而家有最少8成鏡都Haze.

如果係貨問題 係賣家比埋回程運費，通常我2星期內一定Settle 晒成件事。

如果係脫膠 香港係冇得搞，最近得台灣先有技術同儀器，大陸淘寶果啲諗都唔好諗，清唔晒仲會係入面多幾條毛。

遲過退野 賣家唔覆 最後想evay主持公道 佢竟然要我寄返去 支野幾十蚊 運費都唔止

係要賣家整埋return shipping label比你，佢唔整就可以事後cam返佢。

啱聽

ebay個保證做得幾好, 真係退到俾你, 又唔會話拖你好耐

試過ebay買部nikon f2 body,過唔倒電想退,賣家話回翻20-30美金比我.
最後自己整翻.結果計邁運費約6舊水,真係低屌到暈.

如果去東X或者樂園買，唔知結果會點。

呢兩檔垃圾都會係果句 "有壞包換"....
但換乜?我到家下都搞唔清楚...
有無人答倒我:究竟o係呢兩檔買倒壞機,唔比退錢的話.佢會換乜機比我??

另一部垃圾機比你

香港人做生意 真係咁上下 欠鳩咗佢咁 二手野 真係鬼佬好 起碼人地用唔著放出黎 當環保 你估人地當大生意咁做咩

好啱

見過有d ebay評價屌賣家屌得好好笑

好似有d中國扮日本，其實係代購返黎

最近中過日本仔伏，成支鏡發撚晒毛，影相搞退錢就扮傻話唔知，雖然都退到但條氣唔順，時間都浪費左

有霉但鏡身新淨都near mint

Mamiya 645鏡好易離膠，都係貪佢d 電子body好用先買
本來想買80/1.9都係算，成二千幾蚊中伏就揼春

換部holga比你

80 1.9我有支有haze, 而家9成都有haze, 啲人出到4K我都唔捨得賣，等我遲啲係50s仲好。

我有支冇haze先啱

我支35離晒膠，試過接落a7影又好似冇乜野，但已經唔想用

日頭勁明顯喎。

Ebay成套咁一次過買返黎，淨係屋企對燈試過，跟住都放埋一邊

留名

其實mamiya係咪成批鏡遲早都會全部離晒膠，定係某幾個批次有問題

90%都會，只有極少數後期（仲要唔係所有）所以唔脫果批係冇乜人捨得放，我ebay 日本 買過3支 3支都脫膠，所以係可遇不可求。

即係今時今日都冇事既就多數係正常果批？

我有55,80,110mm,仲欠支35mm,我發覺就算後期有 "N" 字果批都有離膠,由其係支80MM MARCO, EBAY 上有8成都係HAZE(其實應該係離膠).